[陰功豬]金正恩訪京 原來為借飛機一用

北韓領導人金正恩，即將與美國總統特朗普舉行歷史性會面，不過，他在這次重要會談前，再度神秘地到遼寧大連與國家主席習近平會面，除了官方報道稱交換對朝鮮半島局勢看法外，有分析指他可能還有一個不可告人的秘密任務：借飛機！讓他可以前往第三國，與特朗普會面。

目前外傳的會談地點，包括板門店、平壤、首爾、蒙古烏蘭巴托、北京、瑞士、紐約聯合國總部、新加坡等等，但以中立、效率高、公共秩序良好、有多次舉辦敵對高層會談的新加坡呼聲最高。北韓平壤到新加坡的飛行距離4,743公里，金正恩不可能乘坐他的專列，穿過中國及多個東南亞國家到新加坡，亦不可能坐船漂洋過海前往，唯一的選擇就是坐飛機。

坐飛機對香港來說很平常，但對於長期被制裁的北韓卻是難事。公開資料顯示，金正恩至少有一架私人飛機，這架是由烏克蘭安托諾夫設計局（Antonov）製造、2009年出廠的中短程支線噴射客機 An-148-100A，金正恩曾在2014年，坐在專機的機長座位，駕駛這飛機。這架最多可載85人的支線噴射客機，最大航程僅2,100公里，換言之，除非專機在中途降落加油，否則無法一次飛抵新加坡。

金正恩除了An-148，經查北韓的國家航空公司高麗航空（Air Koryo），有4架伊留申-62（Ilyushin Il-62）客機，其中兩部是金正恩專機，也是金正恩乘坐到遼寧大連的專機。這款客機航程1萬公里，雖可以長途飛行，但高麗航空早已沒有營運長途國際航班，現有航點都是不超過1,000公里的北京、上海、瀋陽和俄羅斯海參威等，要找一個有經驗機師飛往新加坡，絕非易事。與此同時，這款飛機在噪音等都未能符合現代航機的要求，在包括香港在內很多機場都不准降落。

時事評論員劉銳紹向《蘋果》表示，北韓向中國借飛機技術上絕無問題，關鍵是雙方如何計算利弊。劉認為，除了中國之外，北韓幾乎無法找到其他國家提供協助，而中國無法阻止朝美逐步建立關係，但可透過滿足北韓要求，顯示在北韓對外的問題上，中國依然擁有特定的角色及立場，同時顯示對朝強大的控制力，意味北韓要與美國對話，就要靠中國合作及間接批准。

劉銳紹又稱，中共過去亦曾經向外租借飛機。1955年印尼舉行萬隆會議，中共沒有能夠飛往外國的民航機，決定租用印度航空「克什米爾公主號」客機，由香港飛印尼，但飛機途中爆炸，造成16人死亡，原本乘搭這飛機的時任國務院總理周恩來，臨時改變路線而幸免於難。

《蘋果》記者

中國終於插到腳落去 又贏

新加坡又贏

北韓沒有了中國什麼也不成

高麗航空唔係有兩架TU204？應該飛到平壤-新加坡

金正恩識渣噴射客機

金仔借飛機,支那又有得打飛機

飛到唔俾降，都唔知仲有無適航證

可以向南泡借機？

叫侵侵隻機飛咗去北韓接金仔先再去新加坡囉

真係忍唔住想問 點解佢哋兩個玩滲透 都搞到咁明目張膽 慌死人唔知佢哋滲透緊

樓豬已經紅字咗都仲要問

要找一個有經驗機師飛往新加坡，絕非易事。與此同時，這款飛機在噪音等都未能符合現代航機的要求，在包括香港在內很多機場都不准降落。

今日now新聞有講
象到5000
所以夠直飛星加坡

飛易，落先難

利申，玩過gta

以前好似拎過黎飛KUL BKK

屌，call DHL 仲快啦。

咁死得啦金仔
用支共飛機
針孔偷聽周圍擺

新聞講緊IL62，我講緊TU204

x2

而中國無法阻止朝美逐步建立關係，但可透過滿足北韓要求，顯示在北韓對外的問題上，中國依然擁有特定的角色及立場，同時顯示對朝強大的控制力，意味北韓要與美國對話，就要靠中國合作及間接批准。

又搵到位贏 死未

篇野咪寫得清清楚楚楚囉

南泡借比你都唔敢用啦

唔坐飛彈

成篇都睇唔到TU204，只係講緊IL62
不過高麗航空果班部TU204無保養咁滯，所以金仔都唔想飛

要找一個有經驗機師飛往新加坡，絕非易事。

搵金仔自己飛

借飛機唔奇，好慘

唔怪得尋日無端端搭飛機

如果部機中途爆炸就好睇囉

要不是.......

買機票搭民航仲快

又羸

唔搭廉航？

呢啲大件應該都可以例外掛

坐火車去首爾然後坐UO去香港再轉TZ/3K去新加坡，
全程廉航

佢隻TU204無保養，唔知仲飛唔飛到

有無人幫金仔搶平機票
窮撚金記住坐Econ好啦，行李都唔好買添呀

來香港借部hkexpress la
送支水同豬扒飯比佢食

主席： 山長水遠飛過黎，咩事幹？
金： 我想借飛機，ok？
飛機强國主席：好，借比你，bye

on9

比我係UO緊係贊助啦

其實我唔明有幾難 定係講緊要對佢架機有經驗

借埋飛 啦

落首爾咁近
直接去仁川機場walk in都得啦
冇人敢阻佢

唔驚同美國傾掂數回程途中

呢篇真係正宗飛機文
之前唔係傾好咗喺和平之家咩
幾時又變咗新加坡

留名，方便決定喺板門店會面之後，返嚟呢個post binc

幾時有講過和平之家？
瑞士瑞典蒙古新加坡都傳過

搵新加波航空丫嘛

其實係和平之家好似好唔中立
搵個中立地方好似好d

香港點睇

9歲用手槍打下飛機

危險得過中共

印度好撚狗
中共表示好計

金仔當初點解係大馬殺阿哥
就係驚中國扶植支助佢阿哥奪權丫嘛

而家問仇人借飛機, 未死過

新航會唔會俾自己d機去平壤係一個問題
條跑道維修保養係一個謎
又冇ground support

個炸彈係啟德放上去，同印度航空無關，佢都係比人放炸彈

之前又話金正恩殺金正男
係因為中共

習帝捉緊盤好大嘅棋, 棋路係咪有招"棄車保師"??

個阿哥就係喺機場死，金仔自己唔驚有人用同一招咩？

咁遲先至買應該好貴不如買返普通航空公司

同問，
中國之前有密謀朝鮮政變架喎

要比錢架

一出世就識啦

金仔識玩，要習種幫佢起機

金仔: 习主席不好意思，有事找你幫忙，想借你的飛機一用

好撚7點講得出口

侵應該兜一兜過去平壤/首爾接埋肥仔啦

係首爾開機門侵迎接佢上機，下面文在寅送佢機

點解唔黎香港

我地D飛機係婊來打唔係用來飛的，ok?

在於美國立場, 一定要搵個安全地方,
美國總統去板門店, 點都稱唔上安全
新加坡 瑞士 肯定係好選擇

中國贏哂

97年之前就得
而家收皮啦

如果真係借
習帝應該要金仔搭火車去北京轉機去新加坡

我同意,
特登坐飛機過去借飛機咁ON9??

借習大大自己架747-8咪算囉

以為借C919

坐戰機得唔得

97前都唔夠中立

金仔啲保安使唔使追住喺㗎飛機下面跑？

做機翼

借架中國自煮燃發飛機俾佢, 爆咗=永久解決北韓問題=贏, 唔爆=mic大贏特贏, 屌老味贏國

UO仲隨時可以R條飛平壤嘅新線黎做
等睇鳩假期出潮玩北韓

同習習借，唔同南韓借

叫南韓借咪得囉，油錢都唔洗比

北韓d機有撚國際適航證

一帶一路

真係fd到連飛機都問人借咩

啱啱停戰 南泡炸死金仔會好大鑊喎
我覺得可以問佢借

如果搞掂，南泡可能可以做美朝橋樑 踢中國出局

人地講緊借飛機
你又講北韓啲飛機有無適航證
就係無咪要借囉
其實借都唔借需要親身去啦

連登係咪真係咁多弱智仔呀
北韓註冊飛機話知你買737定airbus,
總之北韓註冊都要拎國際適航證先可以係其他地方降落

呢排金仔咁夠膽成日周圍走
佢真係唔驚佢走左有人搞事或者襯佢出去暗殺

問支那借，只會支那人拿來打飛機！

直接問南韓借好過啦！

可能最後問俄佬借

如果係真嘅話... 呢次係習近平幫金仔起機

3歲就識

中共已經硬膠過一次
你有無睇段文最尾果度
周恩來爭啲仆街

又贏

人地講緊借喎
做咩要北韓註冊

俄佬果架要還，自己果架唔飛得

借飛機又顯示到支那部國產飛機性能 又贏

高麗航空 Air Koryo TU204-100(P-633) JS-152 北京(PEK)→平壤(FNJ) takeoff

侵自己唔係有架私人機架咩，借俾金仔坐下
再唔叫新加坡出架SQ連幾個坡妹去

外國機飛到去平壤先發現全部support規格都唔同，連油都入唔到就大件事

😂

中國又贏！

背後咁大隊美軍照住
世界上有邊度唔安全

讓我搭一班會爆炸的飛機

之前CA有飛平壤㗎

長知識了，謝謝

會唔會借完唔還周圍飛

dllm尋晚tvb報lee單新聞報到打撚曬飛機咁 今日呢

其實問文總統借，包成部KE 連空姐都得啦